之前有線講新安裝4K「天眼」擴闊用途比警方用,今日比區議會成功否決

有線話油尖旺民政事務處官員指，更換「天眼」的合約已經簽訂，延遲或取消或要賠償64萬元，連同額外費用大概5萬元，但未講明會否終止項目。

Andy Yu 余德寶
1 hr ·

撥亂反正！油尖旺區議會系列

民主派一致通過取消旺角行人專用區的閉路電視和取消擴大警方可以就任何刑事案件提取錄像。

背景資料：2019年4月4日建制派主導下的油尖旺區議會地區設施管理委員會通過兩項動議：（1）提升前旺角行人專用區閉路電視系統 、（2）擴大警方使用閉路電視影像用途。

一年前，當時在會議上唯一兩位民主派議員林健文和我對於上述兩項動議，均投反對票。最後議案在保皇黨支持下獲得通過。

一年後的今日，我們民主派一致通過臨時動議：取消前旺角行人專用區的閉路電視及反對警方使用該閉路電視的影像用途。

4K「天眼」有多清？】

2008年，旺角西洋菜南街發生多宗「扔鏹水彈」案，事後政府裝了8部「天眼」加強監察。十年過去，「天眼」老化了，正陸續更換4K高清解像度鏡頭，而且會擴闊用途，協助警方調查任何刑事案件。「新天眼」影到甚麼呢?「新聞刺針」了解過

唔好意思 借一借位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

白票撚:選舉冇用

不過笑下就算 大家繼續做正經野

推

熱青城根本都唔係人黎

又係時候召喚白票撚話區議員係垃圾

「取消前旺角行人專用區的閉路電視」
即係會拆cam?

之前話區議會無用果d垃圾仲有咩想辯護

民政話 已經簽左約

你地反 要撻訂

先斬後奏

藍營公司訓係到收錢

咁未撻訂囉
係有問題嘅，裝咗上去都要拆

即係點
有約束力有無法律效力

有冇法律效力？警方是否必須遵從？

Andy Yu 余德寶 Stephen W Schroeder 有約束力

藍營會搵人再掟漒水
再指責區議會否決

有線新聞刺針好多時講社區陰濕嘢
真係幫手提咗水

其實係你有你既反對，政府照繼續

之前觀塘區議會否決左垃圾噴泉但政府照起

行人專用區都收左皮
否決好合理

我買10蚊秘書處會繞過區議會話d錢係定合約時已經等於批左要比

之後唔理有幾強詞奪理私底下俾左

[white]白票撚:選舉冇用[/white]

睇錯topic以為d黑社會用天眼咁撚勁

黑警仲得人驚過漒水

佢未完全取消計劃,遲少少又推過